陳茂波邀巿民就預算案提意見

陳茂波邀巿民就預算案提意見

2020年12月20日

轉眼間，冬至及聖誕即將來臨，祝大家和家人節日愉快、健康平安。

最近走到商場，雖然仍然能看見一些節日裝飾和布置，但在第四波疫情困擾下，許多食肆因無法經營晚市堂食而索性提早關門，有不少處所亦因收緊社交距離措施而需要停止營運，一年中本應是節日氣氛最濃厚的檔期，卻因疫情的陰霾而顯得冷清。對許多原本盼望在聖誕新年期間爭回部分早前失去的生意的商戶來說，打擊猶如雪上加霜。

對於那些受到最新一輪限制措施打擊的行業，政府會盡力提供支援，幫助他們捱過這個難關。因此，政府日前公布了向防疫抗疫基金再注資64億元，推出合共19項資助計劃，涵蓋餐飲、酒吧、卡拉OK場所，美容院、按摩院、電影院、健身中心、幼稚園，以至藝術工作者及興趣班導師等，希望具針對性地幫助受新一輪措施直接影響的行業及人士。

跟9月第三輪注資時的同類措施相比，這一輪的資助金額幾乎增加了一倍。然而，正如我過去指出，對於許多艱苦經營多時的行業來說，這只是杯水車薪，最多只能起到暫時的紓緩作用，絕非根治問題的長遠之計。許多業界朋友都表示，他們真正需要的是市面上盡快回復正常人流，讓他們能夠恢復正常做生意，不再受到反覆實施的停業要求所困擾，以及香港跟內地和其他地區盡快通關，帶旺人流和氣氛。

對於許多打工仔而言，心情也許相同。據政府統計處最新公布的數字，9至11月的最新失業率為6.3%，同期就業不足率為3.4%。雖然兩項數字均較對上一期有所改善，但現實是仍然有超過24萬人失業、逾13萬人開工不足，而且當中相當部分人士的失業、開工不足情況已持續多時，需要依靠積蓄，甚或借貸來維持日常生活開支，其壓力之大實在可以想像。未來數個月，若然疫情不能快速受控，失業率有機會再次攀升。

說到底，把疫情全面遏制下來已是刻不容緩，這是大部分人今年的聖誕願望，也是我在過去兩星期就財政預算案進行業界諮詢時最多人提出的要求。特區政府在行政長官的領導下，一直全力以赴，力求早日把疫情遏止，讓工商百業及市民大眾恢復正常的生活。希望各位市民配合政府的措施，大家一起推動控疫防疫工作的順利推行，合力讓疫情盡快消退。

今次的疫情對於基層以至中產市民的打擊尤其沉重。面對如此艱難的環境，怎樣才能支援好最受影響的市民、保住經濟元氣，以至及早為疫後的經濟恢復作出部署，是來年財政預算案的挑戰。新一份預算案的公眾諮詢今天正式展開，在充滿不確定性和挑戰的未來，我們更需要大家的參與，匯聚眾人智慧，集思廣益，為香港謀出路。

就如今年公眾諮詢[宣傳短片所表達的信息，要做好一份預算案就好像為家人準備一頓晚餐一樣，需要盡量了解大家的想法，才能做出合適的口味。今年政府將面對史無前例的3,000億元財政赤字，而明年的預算案估計難免仍出現赤字，挑戰甚大。無論如何，我還是很希望能聽到大家的寶貴意見，讓我們的工作更能貼近民情民意。我誠邀大家透過網站、Facebook專頁、電郵、電話（2810 3768）、傳真（2147 5770）或郵寄（香港添馬添美道2號政府總部24樓財政預算案諮詢支援小組）等方式提出意見。讓我們同心攜手，一起跨越眼前的困難，為香港建設更好的明天。

（以上是財政司司長陳茂波12月20日在網誌發表的文章）

[宣傳短片

網站

Facebook專頁

電話（2810 3768）
傳真（2147 5770）

郵寄
香港添馬添美道2號政府總部24樓財政預算案諮詢支援小組

電郵
budget@fstb.gov.hk

全民派錢得唔得？

期期政策都有漏洞

派錢啦講野

派金錢最實際

阿茂整餅

人人派2萬

有人因疫情失業 頂住先都好

買口罩都買窮

買消毒用品都買窮

有邊次好聲好氣講政府會聽?

落台

提意見姐 別想太多了

派錢啦
屌你老母

又唔封關 只放生活物資咪得
成日誤會 封關係全封
政治擺頭果個係777

我想波叔你打針先

三萬 thx

全部首長處長減薪5成

庫房全部直接過數俾中共國 支援國家

每人派3百萬申請葡萄牙永居

意見：用500千萬預算買起香港所有高官同29999隻狗

民望% x人工=當月薪金

不能不認同 未入嚟就講

唔撚醒目, 屌佢老尾仲要人問
派錢啦

好似新年後生仔同佢講：恭起發財, 佢仲要問人：我需要派利是你嗎？

取消MPF，將啲錢全部散番出黎

俾所有人攞番MPF應急啦屌